[
    {
        "question": "আমায় তোমাকে বুঝতেই হবে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "understand",
          "2": "understood",
          "5": "understanding",
          "6": "will",
          "7": "must"
        },
        "answers":[[4,7,3,1]]
    },
    {
        "question": "তোমায় বুঝতে পারতাম না, এখন পারি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "understand",
          "3": "I",
          "2": "you",
          "5": "could",
          "6": "understood",
          "7": "now",
          "8": "can",
          "9": "understanding",
          "10": "not"
        },
        "answers":[[3,5,10,1,2,7,4,8],[4,5,10,1,2,7,3,8]]
    },
    {
        "question": "যদি বুঝতে পারো বিষয়টা খুব সোজা",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "subject",
          "3": "understand",
          "2": "if",
          "5": "can",
          "6": "is",
          "7": "understood",
          "8": "could",
          "9": "easy",
          "10": "the",
          "11": "understanding",
          "12": "was",
          "13": "are"
        },
        "answers":[[2,4,8,3,10,1,6,9]]
    },
    {
        "question": "না বুঝলে কি শিখতে পারবে ?",
        "words": {
          "4": "will",
          "1": "are",
          "3": "understand",
          "2": "if",
          "5": "can",
          "6": "understood",
          "7": "do",
          "8": "you",
          "9": "understanding",
          "10": "when",
          "11": "learn",
          "12": "not",
          "13": "you"
        },
        "answers":[[5,8,11,2,13,7,12,3],[5,13,11,2,8,7,12,3]]
    },
    {
        "question": "আমি বুঝেছিলাম, সে আমায় ভালবাসে",
        "words": {
          "4": "understand",
          "1": "loves",
          "3": "I",
          "2": "he",
          "5": "understood",
          "6": "loved",
          "7": "that",
          "8": "me",
          "9": "understanding",
          "10": "loving",
          "11": "have"
        },
        "answers":[[3,5,7,2,1,8]]
    },
    {
        "question": "দীপক তার বন্ধুদের জন্য ভাবে",
        "words": {
          "4": "Dipak",
          "1": "friends",
          "3": "feels",
          "2": "his",
          "5": "is",
          "6": "felt",
          "7": "can",
          "8": "have",
          "9": "feeling",
          "10": "was",
          "11": "for"
        },
        "answers":[[4,3,11,2,1]]
    },
    {
        "question": "অনুভব করলাম, ঈশ্বর আমার সঙ্গে আছেন",
        "words": {
          "4": "God",
          "1": "is",
          "3": "me",
          "2": "feel",
          "5": "was",
          "6": "I",
          "7": "that",
          "8": "felt",
          "9": "with",
          "10": "am",
          "11": "has",
          "12": "feeling"
        },
        "answers":[[6,8,7,4,5,9,3]]
    },
    {
        "question": "গরীবদের কষ্ট তুমি বুঝতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "could",
          "3": "feel",
          "2": "pain",
          "5": "poor",
          "6": "can",
          "7": "felt",
          "8": "you",
          "9": "of",
          "10": "the",
          "11": "do",
          "12": "feeling"
        },
        "answers":[[6,8,3,4,2,9,10,5],[6,8,3,10,2,9,4,5]]
    },
    {
        "question": "তার হাত কেটে গেল, কিন্তু সে অনুভব করল না",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "cut",
          "3": "his",
          "2": "is",
          "5": "feel",
          "6": "got",
          "7": "has",
          "8": "he",
          "9": "felt",
          "10": "did",
          "11": "but",
          "12": "hand",
          "13": "not",
          "14": "feeling"
        },
        "answers":[[3,12,6,1,11,8,10,13,5]]
    },
    {
        "question": "তোমার অনুভব আমায় বল",
        "words": {
          "4": "tell",
          "1": "you",
          "3": "feel",
          "2": "do",
          "5": "what",
          "6": "feeling",
          "7": "me",
          "8": "are",
          "9": "your"
        },
        "answers":[[4,7,5,1,8,6]]
    },
    {
        "question": "আমি ডাক্তার হতে ইচ্ছে করি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "doctor",
          "3": "wish",
          "2": "become",
          "5": "to",
          "6": "wished",
          "7": "became",
          "8": "a",
          "9": "wishing",
          "10": "becoming"
        },
        "answers":[[4,3,5,2,8,1]]
    },
    {
        "question": "আমি শুনেছিলাম, সে শিক্ষক হয়েছে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "that",
          "3": "have",
          "2": "become",
          "5": "hear",
          "6": "he",
          "7": "teacher",
          "8": "a",
          "9": "became",
          "10": "heard",
          "11": "has"
        },
        "answers":[[4,10,1,6,9,8,7]]
    },
    {
        "question": "জয়ন্ত এখন বড় নেতা হয়ে গেছে",
        "words": {
          "4": "Jayanta",
          "1": "leader",
          "3": "becomes",
          "2": "now",
          "5": "is",
          "6": "big",
          "7": "became",
          "8": "has",
          "9": "a",
          "10": "had",
          "11": "become"
        },
        "answers":[[4,8,11,9,6,1,2]]
    },
    {
        "question": "তারা তখন কথা বলল, বন্ধু হল",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "friends",
          "3": "then",
          "2": "become",
          "5": "talk",
          "6": "and",
          "7": "they",
          "8": "became",
          "9": "talked"
        },
        "answers":[[3,7,9,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "তারা বন্ধু হয়েছে",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "friends",
          "3": "become",
          "2": "they",
          "5": "have",
          "6": "became"
        },
        "answers":[[2,5,3,1]]
    },
    {
        "question": "কেন আমি চেষ্টা করব না ?",
        "words": {
          "4": "shall",
          "1": "I",
          "3": "why",
          "2": "should",
          "5": "try",
          "6": "not",
          "7": "can",
          "8": "tried"
        },
        "answers":[[3,4,1,6,5]]
    },
    {
        "question": "সে আমায় বলল, \"চেষ্টা কর, চেষ্টা কর, আবার চেষ্টা কর\"", 
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "try, try, try",
          "3": "me",
          "2": "try, tried, try",
          "5": "says",
          "6": "try, tried, tried",
          "7": "again",
          "8": "told",
          "9": "tried, tried, tried"
        },
        "answers":[[4,8,3,1,7]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি চেষ্টা করতে চাও না ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "like",
          "3": "try",
          "2": "you",
          "5": "do",
          "6": "liked",
          "7": "tried",
          "8": "not",
          "9": "to",
          "10": "are"
        },
        "answers":[[5,2,8,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "আমি সবকিছু চেষ্টা করতে ভালবাসি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "to",
          "3": "try",
          "2": "love",
          "5": "am",
          "6": "everything",
          "7": "trying",
          "8": "loving"
        },
        "answers":[[4,2,1,3,6]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটি কথা বলতে চেষ্টা করেছিল",
        "words": {
          "4": "had",
          "1": "child",
          "3": "tries",
          "2": "speak",
          "5": "was",
          "6": "the",
          "7": "tried",
          "8": "spoke",
          "9": "is",
          "10": "to",
          "11": "trying",
          "12": "speaking"
        },
        "answers":[[6,1,7,10,2]]
    },
    {
        "question": "পুলিশ বাড়ি তল্লাশ করে",
        "words": {
          "4": "police",
          "1": "houses",
          "3": "searches",
          "2": "is",
          "5": "the",
          "6": "searched",
          "7": "was",
          "8": "to",
          "9": "searching"
        },
        "answers":[[5,4,3,1]]
    },
    {
        "question": "রহিম তাকায়, কিন্তু খোঁজে কি ?",
        "words": {
          "4": "Rahim",
          "1": "does",
          "3": "search",
          "2": "looks",
          "5": "but",
          "6": "did",
          "7": "searched",
          "8": "looked",
          "9": "he"
        },
        "answers":[[4,2,5,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষক শুধুই ভালো খোঁজেন",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "the",
          "3": "searches",
          "2": "only",
          "5": "is",
          "6": "a",
          "7": "searching",
          "8": "goodness"
        },
        "answers":[[6,4,2,3,8]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমার ব্যাগ তল্লাশ করব ভাবছিলাম",
        "words": {
          "4": "was",
          "1": "your",
          "3": "think",
          "2": "search",
          "5": "I",
          "6": "bag",
          "7": "thought",
          "8": "searched",
          "9": "of",
          "10": "to",
          "11": "thinking",
          "12": "searching",
          "13": "am"
        },
        "answers":[[5,4,11,9,12,1,6]]
    },
    {
        "question": "শঙ্কর আফ্রিকায় সোনা খুঁজছিল",
        "words": {
          "4": "Sankar",
          "1": "gold",
          "3": "has",
          "2": "searches",
          "5": "Africa",
          "6": "is",
          "7": "searched",
          "8": "for",
          "9": "was",
          "10": "searching",
          "11": "been",
          "12": "in",
          "13": "had"
        },
        "answers":[[4,9,10,8,1,12,5]]
    },
    {
        "question": "আমি চাবিটা খুঁজে পেলাম",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "key",
          "3": "find",
          "2": "was",
          "5": "the",
          "6": "I",
          "7": "found"
        },
        "answers":[[5,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমি খুঁজলাম, কিন্তু পেলাম না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "search",
          "3": "find",
          "2": "am",
          "5": "but",
          "6": "do",
          "7": "searched",
          "8": "found",
          "9": "did",
          "10": "have",
          "11": "not",
          "12": "searching",
          "13": "finding"
        },
        "answers":[[4,7,5,9,11,3]]
    },
    {
        "question": "যদি পেতে চাও তোমায় খুঁজতে হবে",
        "words": {
          "4": "wanted",
          "1": "you",
          "3": "to find",
          "2": "to search",
          "5": "if",
          "6": "you",
          "7": "want",
          "8": "have",
          "9": "to finding",
          "10": "to searching"
        },
        "answers":[[5,6,7,3,1,8,2],[5,1,7,3,6,8,2]]
    },
    {
        "question": "আমি কাঁদলাম, তাকে ডাকলাম, কিন্তু পেলাম না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "him",
          "3": "do",
          "2": "cry",
          "5": "call",
          "6": "find",
          "7": "but",
          "8": "not",
          "9": "cried",
          "10": "called",
          "11": "found",
          "12": "did",
          "13": "him"
        },
        "answers":[[4,9,10,1,7,12,8,6,13],[4,9,10,13,7,12,8,6,1]]
    },
    {
        "question": "আমায় ঈশ্বরকে পেতে চেষ্টা করতেই হবে ",
        "words": {
          "4": "have",
          "1": "God",
          "3": "try",
          "2": "find",
          "5": "I",
          "6": "to",
          "7": "trying",
          "8": "finding",
          "9": "must",
          "10": "for"
        },
        "answers":[[5,9,3,6,2,1]]
    },
    {
        "question": "আমায় রাজার কাছে আনা হল",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "king",
          "3": "brought",
          "2": "was",
          "5": "the",
          "6": "to",
          "7": "bringing",
          "8": "has"
        },
        "answers":[[4,2,3,6,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমার মা আমায় বড় করে তুলেছিলেন",
        "words": {
          "4": "mother",
          "1": "up",
          "3": "my",
          "2": "bring",
          "5": "was",
          "6": "me",
          "7": "brought",
          "8": "has"
        },
        "answers":[[3,4,7,6,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার ছাতাটা এনে দেওয়া উচিৎ",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "umbrella",
          "3": "bring",
          "2": "have",
          "5": "the",
          "6": "should",
          "7": "bringing"
        },
        "answers":[[4,6,3,5,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার বইটা জানলার কাছে আনা দরকার",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "window",
          "3": "have",
          "2": "near",
          "5": "bring",
          "6": "book",
          "7": "may",
          "8": "the",
          "9": "to",
          "10": "brought",
          "11": "need",
          "12": "the"
        },
        "answers":[[4,11,9,5,8,6,2,12,1]]
    },
    {
        "question": "অনুগ্রহ করে বইটা আমায় এনে দেবে ?", 
        "words": {
          "4": "please",
          "1": "book",
          "3": "you",
          "2": "bring",
          "5": "can",
          "6": "me",
          "7": "brought",
          "8": "the",
          "9": "to",
          "10": "bringing"
        },
        "answers":[[5,3,4,2,6,8,1]]
    },
    {
        "question": "তুমি সকালের ফুল তুলেছো ?",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "pick",
          "3": "you",
          "2": "flowers",
          "5": "have",
          "6": "picked",
          "7": "the",
          "8": "morning",
          "9": "had",
          "10": "picking"
        },
        "answers":[[5,3,6,8,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি চাইলে তোমায় গাড়িতে তুলে নিতাম",
        "words": {
          "4": "want",
          "1": "can",
          "3": "pick",
          "2": "you",
          "5": "if",
          "6": "wanted",
          "7": "could",
          "8": "picked",
          "9": "I",
          "10": "car",
          "11": "in",
          "12": "you",
          "13": "up"
        },
        "answers":[[5,12,6,9,7,3,2,13,11,10],[5,2,6,9,7,3,12,13,11,10]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটাকে তার মা তুলে নিয়ে গেল",
        "words": {
          "4": "mother",
          "1": "pick",
          "3": "her",
          "2": "picked",
          "5": "has",
          "6": "picking",
          "7": "child",
          "8": "had",
          "9": "the",
          "10": "up",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[9,4,8,2,10,3,7]]
    },
    {
        "question": "সে হেসে বলল, \"ফুল তোলা ভাল কাজ নয়\"",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "smile",
          "3": "pick",
          "2": "good",
          "5": "flowers",
          "6": "not",
          "7": "smiling",
          "8": "picking",
          "9": "said",
          "10": "is",
          "11": "good"
        },
        "answers":[[4,9,7,8,5,10,6,11]]
    },
    {
        "question": "আমি পড়ে গেছি, আমায় দয়া করে তোল",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "please",
          "3": "up",
          "2": "had",
          "5": "pick",
          "6": "fall",
          "7": "me",
          "8": "have",
          "9": "picking",
          "10": "fallen"
        },
        "answers":[[4,8,10,1,5,7,3]]
    },
    {
        "question": "ক্যাচটা পড়ে গেল",
        "words": {
          "4": "catch",
          "1": "drop",
          "3": "is",
          "2": "dropped",
          "5": "was",
          "6": "dropping",
          "7": "the",
          "8": "has"
        },
        "answers":[[7,4,5,2]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমায় ক্যানিং-এ নামিয়ে দেব",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "drop",
          "3": "can",
          "2": "Canning",
          "5": "dropped",
          "6": "off",
          "7": "am",
          "8": "dropping",
          "9": "shall",
          "10": "at",
          "11": "you"
        },
        "answers":[[4,9,1,11,6,10,2]]
    },
    {
        "question": "শিশিরকে দল থেকে বাদ দেওয়া হয়েছে",
        "words": {
          "4": "Sisir",
          "1": "team",
          "3": "dropped",
          "2": "been",
          "5": "has",
          "6": "from",
          "7": "the",
          "8": "had",
          "9": "drop"
        },
        "answers":[[4,5,2,3,6,7,1]]
    },
    {
        "question": "যা ফেলেছ, তা তুলে নাও",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "up",
          "3": "are",
          "2": "drop",
          "5": "what",
          "6": "had",
          "7": "dropped",
          "8": "pick",
          "9": "have",
          "10": "dropping"
        },
        "answers":[[8,1,5,4,9,7]]
    },
    {
        "question": "তোমার গেলাসটা ফেলা উচিত নয়",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "not",
          "3": "drop",
          "2": "the",
          "5": "are",
          "6": "dropped",
          "7": "glass",
          "8": "should",
          "9": "dropping",
          "10": "have"
        },
        "answers":[[4,8,1,3,2,7]]
    },
    {
        "question": "এসো, ডিমটা ভাগ করে নিই",
        "words": {
          "4": "egg",
          "1": "we",
          "3": "Come",
          "2": "the",
          "5": "share",
          "6": "us",
          "7": "me",
          "8": "let",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[3,8,6,5,2,4]]
    },
    {
        "question": "ভাগ করে নেওয়া তোমায় খুশী করে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "share",
          "3": "happy",
          "2": "makes",
          "5": "sharing",
          "6": "if",
          "7": "will",
          "8": "to",
          "9": "be"
        },
        "answers":[[5,2,4,3]]
    },
    {
        "question": "ঘুমোনো কি ভাগ করে নেওয়া যায় ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "share",
          "3": "should",
          "2": "sleep",
          "5": "be",
          "6": "shared",
          "7": "can",
          "8": "the",
          "9": "sleeping"
        },
        "answers":[[7,9,5,6]]
    },
    {
        "question": "এখন ভাগ করে না নিলে পরে তোমায় কেউ সাহায্য করবে না",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "share",
          "3": "nobody",
          "2": "later",
          "5": "if",
          "6": "shared",
          "7": "not",
          "8": "help",
          "9": "do",
          "10": "sharing",
          "11": "will",
          "12": "you",
          "13": "now"
        },
        "answers":[[5,12,9,7,1,13,3,11,8,4,2],[5,4,9,7,1,13,3,11,8,12,2]]
    },
    {
        "question": "কেন সমান ভাগে ভাগ করবে না ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "share",
          "3": "are",
          "2": "why",
          "5": "not",
          "6": "equally",
          "7": "sharing",
          "8": "will",
          "9": "be"
        },
        "answers":[[2,8,4,5,1,6]]
    }
]